立場 : 東區醫院使用未註冊而且從淘寶得到的內地抗生素

早前有報道指出東區醫院因藥物短缺問題而轉用未經註冊的同款中國製抗生素，藥盒上更印有「淘寶」條碼。事件隨即引起各界熱烈討論，本工會亦曾就此做法向醫管局提出四點疑問，唯局方一直未有向外界正面回應。

整埸「淘寶風波」不但顯示出醫管局對於醫院藥物存放量及用量未有嚴格監控外，局方的含糊回應更加深市民對藥物註冊重要性的誤解。本工會希望借此機會向讀者簡單講解本港註冊藥物的流程及要求，好讓大家明白背後的意義。

香港製藥及醫療儀器業職工總會 Hkpmdu:

香港製藥及醫療儀器業職工總會 Hkpmdu

用淘寶貨有咩問題？

HA: 依照既有規則辦事

omg

痴Q線，有無醫德㗎

補 link :

假貨比真貨好

用淘寶藥醫人都無問題😅🙈

用淘寶藥醫人有咩問題？

補 link

真係痴撚線
完全同支那接軌

喺咁嘅時勢 如果喺病人同意下用呢啲淘寶藥其實唔算係大問題
依家喺東區醫院留醫緊嘅中国男高音莫華倫咁愛国 佢必定唔會抗拒用淘寶貨 呢批淘寶抗生素俾佢用就啱晒喇

香港直情有支那人藥廠添啦，一入廠就要講支那話，距諾貝爾獎一步之遙

係咪用petty cash買